《**蜂蜜幸運草**》（），改編自[日本漫畫家](../Page/日本漫畫家.md "wikilink")[羽海野千花的同名漫畫作品](../Page/羽海野千花.md "wikilink")《》（香港譯名：[蜂蜜與四葉草](../Page/蜂蜜幸運草.md "wikilink")，台灣譯名：**蜂蜜幸運草**）；該作品率先翻拍為電影《[蜂蜜幸運草](http://www.mightymedia.com.tw/hachikuro/)》，2007年5月11日於台灣上映；爾後2008年1月由[日本](../Page/日本.md "wikilink")[富士電視台翻拍為同名電視劇](../Page/富士電視台.md "wikilink")《蜂蜜幸運草》；緊接著[台灣也在](../Page/台灣.md "wikilink")2008年1月24日公佈台灣版演員名單，由[李芸嬋執導](../Page/李芸嬋.md "wikilink")，寫下同部漫畫同年兩度翻拍電視劇的紀錄。

以[高畫質拍攝播送](../Page/高畫質.md "wikilink")，且受[行政院新聞局](../Page/行政院新聞局.md "wikilink")[台灣優質高畫質電視節目補助](../Page/台灣優質高畫質電視節目.md "wikilink")。

## 故事大綱

主要描述五個熱血青春的藝術大學學生，如何面對愛情、友情及未來的故事。內心溫柔的建築五年級生真山（[鄭元暢飾](../Page/鄭元暢.md "wikilink")）對建築事務所美女老闆理花（[蘇慧倫飾](../Page/蘇慧倫.md "wikilink")）愛慕不已，真山也意識到好友亞弓（[張鈞甯飾](../Page/張鈞甯.md "wikilink")），對自己也有著相同的愛戀心意，亞弓直至風度翩翩追求者野丰（[陳宇凡飾](../Page/陳宇凡.md "wikilink")）出現，她才慢慢察覺自己跟真山一樣，都處在不知回應對方心意的初戀困境之中…。

純樸憨厚的建築生竹本（[李國毅飾](../Page/李國毅.md "wikilink")），對修司老師（[張翰飾](../Page/張翰_\(台灣演員\).md "wikilink")）的姪女，美術系新生小育（[伊藤千晃飾](../Page/伊藤千晃.md "wikilink")）一見鍾情墜入情網卻不自知。竹本的七年級藝術天才學長森田（[彭-{于}-晏飾](../Page/彭于晏.md "wikilink")）也在同一瞬間愛上小育，對於愛情，青春懵懂的他們雖有著不同的態度及對應，但有著一樣無敵的真誠……。

在甜如蜜的友情中，有著多角的單戀酸澀難題，面對藝術創作、畢業、就業、尋找自我的歷程，到底誰最後能找到幸運的四葉草，嚐到愛情甜美的蜂蜜呢？

## 角色

### 主要演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演　員</strong></p></td>
<td><p><strong>角　色</strong></p></td>
<td><p><strong>漫畫原名</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/鄭元暢.md" title="wikilink">鄭元暢</a></p></td>
<td><center>
<p>鄧真山</p></td>
<td><center>
<p>真山巧</p></td>
<td><p>真山，24歲，藝術大學四年級建築生，早熟穩重的真山，是兄弟們的戀愛軍師，雖然常能灑脫面對問題，但對於自己的愛情，卻往往無法放下執著，連自己也無法自拔，面對喜歡自己的亞弓，只能說是同病相憐的單戀可憐蟲。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/張鈞甯.md" title="wikilink">張鈞甯</a></p></td>
<td><center>
<p>何亞弓</p></td>
<td><center>
<p>山田亞弓</p></td>
<td><p>亞弓，22歲，藝術大學4年級美術生，身為商店街老闆的掌上明珠，以其美胸美腿的天生麗姿，成為商店街心目中的女神，同樣是個空手道高手的亞弓，常不自覺的飛踢、手砍，也讓她贏得「鐵人」的稱號，看似剛強大咧咧的亞弓，其實是最體貼溫柔的小女人，尤其是面對真山......。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/彭于晏.md" title="wikilink">彭于晏</a></p></td>
<td><center>
<p>任森田</p></td>
<td><center>
<p>森田忍</p></td>
<td><p>森田，25歲，藝術大學7年級美術生，謎樣的萬年留級生，個性灑脫隨性、我行我素，誰也都摸不著頭緒，連森田自己也不明白自己，身為雕刻天才的他，以其手藝賺進大筆鈔票，但他卻「享受」著窮不潦倒的日子，古怪又體貼的獨行俠。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/李國毅.md" title="wikilink">李國毅</a></p></td>
<td><center>
<p>安竹本</p></td>
<td><center>
<p>竹本祐太</p></td>
<td><p>竹本，21歲，藝術大學2年級建築生，純樸的好青年，反應遲鈍的他，常常成為朋友之間戲弄的對象，但個性溫和的竹本，卻不以為意，總之一定就是有難同當，有福不可能同享的那個。由母親獨自扶養長大，對於母親的新戀情，總是下意識的排斥，其實竹本只是太想念他的父親而已。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/伊藤千晃.md" title="wikilink">伊藤千晃</a></p></td>
<td><center>
<p>華本育</p></td>
<td><center>
<p>花本育</p></td>
<td><p>小育，19歲，藝術大學1年級美術生。雖然已經是大學生，但因身型矮小可愛，看起來像14、15歲的國中生，故有「小精靈」之稱。在母親過世後，便在鄉下與外婆同住，個性害羞內向不擅長與人交往，擁有驚人的藝術天份，擅長繪畫、雕刻。叔叔華修司發現了小育的才能，於是將小育帶到他授課的藝術大學，初次與外界有所接觸的小育，與竹本、亞弓、森田、真山相遇，逐漸打開心防。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/蘇慧倫.md" title="wikilink">蘇慧倫</a></p></td>
<td><center>
<p>方理花</p></td>
<td><center>
<p>原田理花</p></td>
<td><p>33歲，原田建築事務所負責人，她與老公原田都是華修司是大學至今的好友，後來原田在一場車禍中過世，理花也獨自撐起事務所，華修司也給予了最大的關心與照顧，安排了真山打工幫忙，但也因為如此，理花成為了真山暗戀的對象，雖知如此，理花卻依舊緊閉心裡的窗，讓深情的真山獨自徘迴。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/張翰_(台灣演員).md" title="wikilink">張翰</a></p></td>
<td><center>
<p>華修司</p></td>
<td><center>
<p>花本修司</p></td>
<td><p>30歲再多一點，藝術大學的老師，是小育的堂哥，代替忙碌的父親照顧小育。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/陳宇凡.md" title="wikilink">陳宇凡</a></p></td>
<td><center>
<p>湯野-{豐}-</p></td>
<td><center>
<p>野宮匠</p></td>
<td><p>27歲，建築事務所的頂尖人物，雖然總是一副吊兒郎噹的花花公子形象，但面對亞弓，卻是完全的真心付出，並且默默地守護著亞弓。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/蘇見信.md" title="wikilink">蘇見信</a></p></td>
<td><center>
<p>任以薰</p></td>
<td><center>
<p>森田馨</p></td>
<td><p>任森田的哥哥。和任森田的謎樣的工作具有深的有關係的人。與任森田相似雖然是愛逗笑笑感覺性質寬綽的人，但本人不承認與任森田相似。 因兒時父親對任森田的稱讚，使他自認比不上任森田。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/林道遠.md" title="wikilink">林道遠</a></p></td>
<td><center>
<p>常谷川</p></td>
<td><center>
<p>長谷川一彥</p></td>
<td><p>亞弓的同學，商店街麵店老闆的兒子。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/陳乃榮.md" title="wikilink">陳乃榮</a></p></td>
<td><center>
<p>山崎</p></td>
<td><center>
<p>山崎一志</p></td>
<td><p>真山的同學，後與真山一同進入藤泉事務所工作。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/宋新妮.md" title="wikilink">宋新妮</a></p></td>
<td><center>
<p>美荷</p></td>
<td><center>
<p>勅使河原美和子</p></td>
<td><p>藤泉事務所的員工。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他角色

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演　員</strong></p></td>
<td><p><strong>角　色</strong></p></td>
<td><p><strong>漫畫原名</strong></p></td>
<td><p><strong>關係││登場集數</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/姚黛瑋.md" title="wikilink">姚黛瑋</a></p></td>
<td><center>
<p>田由美教授</p></td>
<td><center>
<p>幸田由美教授</p></td>
<td><p>藝術大學女魔頭，但是大家都怕她，但她怕的老鼠。 |-1-2,4-5,7-8,13</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/單承矩.md" title="wikilink">單承矩</a></p></td>
<td><center>
<p>原田</p></td>
<td><center>
<p>原田</p></td>
<td><p>理花已故的前夫 |-12-13</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 音樂

  - 片頭曲：幸運草的祝福
    　詞：[施佳陽](../Page/施佳陽.md "wikilink")/[葛大為](../Page/葛大為.md "wikilink")　曲：[施佳陽](../Page/施佳陽.md "wikilink")　主唱：[CLOVER幸運草樂團](../Page/CLOVER幸運草樂團.md "wikilink")
  - 片尾曲：想你的習慣 　　詞：[宋念宇](../Page/宋念宇.md "wikilink")　　　
    　曲：[陳偉](../Page/陳偉.md "wikilink")　　主唱：[小宇](../Page/小宇.md "wikilink")
  - 插曲：Give Me Love - 鄭元暢 & 彭于晏 & 伊藤千晃
  - 插曲：Be My King - 李國毅
  - 插曲：[一起遨遊](../Page/一起遨遊.md "wikilink")　 -
    [簡婕](../Page/簡婕.md "wikilink")　 &
    [簡廷芮](../Page/簡廷芮.md "wikilink")　

<!-- end list -->

  - 配樂作曲、編曲：嘉莉錄音工坊

## 製作團隊

[2008TIBE_Day2_Hall2_MightyMedia_Honey_and_Clover_Signing_Guests.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2008TIBE_Day2_Hall2_MightyMedia_Honey_and_Clover_Signing_Guests.jpg "fig:2008TIBE_Day2_Hall2_MightyMedia_Honey_and_Clover_Signing_Guests.jpg")

  - 導演：[李芸嬋](../Page/李芸嬋.md "wikilink")、柳廣輝
  - 製作人：[劉瑋慈](../Page/劉瑋慈.md "wikilink")、陳啟銘
  - 監製：車慶餘
  - 編審：王　冠、王千賀
  - 編劇統籌：[劉瑋慈](../Page/劉瑋慈.md "wikilink")
  - 片頭（主題曲MV）導演：賴俊羽
  - 製作：[雙銓製作](../Page/雙銓製作.md "wikilink")
  - 出品：[艾迴音樂](../Page/艾迴音樂.md "wikilink")、[星勢力娛樂](../Page/星勢力娛樂.md "wikilink")

## 週邊商品

### 電視原聲帶

  - 電視劇未播出，電視原聲帶搶先上市；並發行兩個版本，分別是「夢幻影音版」和「青春紀念版」，發行此電視原聲帶的唱片公司是[艾迴](../Page/艾迴.md "wikilink")，於2008年5月16日正式於[台灣發行](../Page/台灣.md "wikilink")。

<table style="width:45%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>CD曲目</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>曲目</strong></p></td>
<td><p><strong>標題</strong></p></td>
<td><p><strong>演唱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>想你的習慣</p></td>
<td><p><a href="../Page/小宇.md" title="wikilink">小宇</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>Give Me Love</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭元暢.md" title="wikilink">鄭元暢</a>+<a href="../Page/彭于晏.md" title="wikilink">彭于晏</a>+<a href="../Page/伊藤千晃.md" title="wikilink">伊藤千晃</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>幸運草的祝福</p></td>
<td><p><a href="../Page/CLOVER樂團.md" title="wikilink">CLOVER樂團</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>Be My King</p></td>
<td><p><a href="../Page/李國毅.md" title="wikilink">李國毅</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p>一起遨遊</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡婕.md" title="wikilink">簡婕</a>+<a href="../Page/簡廷芮.md" title="wikilink">簡廷芮</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p>不能說的愛你</p></td>
<td><p><a href="../Page/許書豪.md" title="wikilink">許書豪</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p>在清晨的第一道曙光</p></td>
<td><p>想你的習慣 演奏版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p>幸運摩天輪</p></td>
<td><p>幸運草的祝福 演奏版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td><p>夢幻樂園</p></td>
<td><p>Give Me Love 演奏版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p>一個人憂傷</p></td>
<td><p>Be My King 演奏版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p>青澀歲月的愛情</p></td>
<td><p>不能說的愛你 演奏版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p>出航吧！幸褔快艇</p></td>
<td><p>一起遨遊 演奏版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13</p></td>
<td><p>習慣你的背影</p></td>
<td><p>想你的習慣 演奏版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>14</p></td>
<td><p>三分之一的祝褔</p></td>
<td><p>幸運草的祝福 演奏版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15</p></td>
<td><p>愛的功課</p></td>
<td><p>不能說的愛你 演奏版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16</p></td>
<td><p>Give Me Love之戀愛進行曲</p></td>
<td><p>Give Me Love 演奏版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>17</p></td>
<td><p>單車冒險記</p></td>
<td><p>Be My King 演奏版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18</p></td>
<td><p>白日夢</p></td>
<td><p>一起遨遊 演奏版</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h4 id="夢幻影音版">夢幻影音版</h4>
<p><strong>DVD曲目</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>曲目</strong></p></td>
<td><p><strong>標題</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>【幸運草的祝福】MV</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>【幸運草的祝福】MV拍攝幕後花絮</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>CLOVER樂團錄音紀實</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>【蜂蜜幸運草】精選片花</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p>蜂蜜幸運草 幕後花絮OST獨家專屬版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p>蜂蜜幸運草 幕後花絮精華版</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h4 id="青春紀念版">青春紀念版</h4>
<p><strong>獨家附錄</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr class="odd">
</tr>
<tr class="even">
</tr>
<tr class="odd">
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 書籍

  - 電視寫真

為配合戲劇推出的電視寫真，內容包括精彩劇照、經典對白、主要演員訪談、拍攝景點導覽等等！全劇內容在描述主角們單戀與暗戀的心情故事，而藉由這本劇照寫真，將忠實呈現這一段你我都曾有過的青春記憶。全書共一百二十二頁，[星勢力經紀出品](../Page/星勢力經紀.md "wikilink")，[尖端出版](../Page/尖端.md "wikilink")，於2008年6月7日正式於台灣發行。ISBN
9789571038766

## 收視率（華視）

| 首播日期                                                                | 集數    | 收視率                        | 同時段排名 | 備註         |
| ------------------------------------------------------------------- | ----- | -------------------------- | ----- | ---------- |
| 2008/05/25                                                          | 1     | <font color=red> **1.06**  | 2     |            |
| 2008/06/01                                                          | 2     | 1.00                       | 2     |            |
| 2008/06/08                                                          | 3     | 0.75                       | 3     |            |
| 2008/06/15                                                          | 4     | 0.57                       | 3     |            |
| 2008/06/22                                                          | 5     | 0.68                       | 3     |            |
| 2008/06/29                                                          | 6     | 0.74                       | 3     |            |
| 2008/07/06                                                          | 7     | 0.89                       | 2     |            |
| 2008/07/13                                                          | 8     | 0.74                       | 2     |            |
| 2008/07/20                                                          | 9     | 0.67                       | 3     | 延後至22:20播出 |
| 2008/07/27                                                          | 10    | <font color=green>**0.54** | 3     |            |
| 2008/08/03                                                          | 11    | 0.64                       | 3     |            |
| 2008/08/10                                                          | 12    | 0.69                       | 3     |            |
| 2008/08/17                                                          | 13    | 0.56                       | 3     | 延後至23:00播出 |
| *<span style="color: blue;">**2008年8月24日因轉播北京奧運閉幕式，暫停播出一次**</span>* |       |                            |       |            |
| 2008/08/31                                                          | 14    | 0.60                       | 3     | 完結篇        |
| 平均收視率                                                               | 0.724 | \-                         | \-    |            |

  - <small>'''同時段偶像劇：[台視](../Page/台視主頻.md "wikilink")《[命中注定我愛你](../Page/命中注定我愛你.md "wikilink")／[無敵珊寶妹](../Page/無敵珊寶妹.md "wikilink")》、
    [中視](../Page/中視數位台.md "wikilink")《[翻滾吧！蛋炒飯](../Page/翻滾吧！蛋炒飯.md "wikilink")／[籃球火](../Page/籃球火.md "wikilink")》
  - **資料來源：[中時娛樂](https://web.archive.org/web/20090410033434/http://showbiz.chinatimes.com/Chinatimes/ExteriorContent/Showbiz/Showbiz-Page/0%2C4434%2Clist%20chartTv%2C00.html)
    調查華視首播收視率。**</small>

## 註釋

漫畫角色採用[尖端出版社中文譯名](../Page/尖端出版社.md "wikilink")。

## 參考資料

## 外部連結

  - －華視

  - －八大

  -
  -
  -
## 作品的變遷

[ja:ハチミツとクローバー](../Page/ja:ハチミツとクローバー.md "wikilink")

[Feng蜂蜜幸運草](../Category/台灣偶像劇.md "wikilink")
[Category:日本漫畫改編台灣電視劇](../Category/日本漫畫改編台灣電視劇.md "wikilink")
[Feng蜂蜜幸運草](../Category/蜂蜜幸運草.md "wikilink")
[Feng蜂蜜幸運草](../Category/2008年台灣電視劇集.md "wikilink")
[Feng蜂蜜幸運草](../Category/中文連續劇.md "wikilink")
[Feng蜂蜜幸運草](../Category/華視電視劇.md "wikilink")
[Feng蜂蜜幸運草](../Category/八大電視劇.md "wikilink")
[Feng蜂蜜幸運草](../Category/公視電視劇.md "wikilink")
[Feng蜂蜜幸運草](../Category/無綫電視外購劇集.md "wikilink")
[Feng蜂蜜幸運草](../Category/湖南衛視外購劇集.md "wikilink")
[Feng蜂蜜幸運草](../Category/星勢力製作電視劇.md "wikilink")
[Category:星空傳媒(台灣)電視外購電視劇](../Category/星空傳媒\(台灣\)電視外購電視劇.md "wikilink")